\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{\textbf{ITI0210 - Tehisintellekti ja masinõppe alused}}
\subtitle{10 kodutöö}
\author{Ilja Samoilov 155407IAPB}

\date{}
\begin{document}

\maketitle

Selles ülesannes vaatlesime SGD klassifitseerimise masinõppe algoritmi. Selle mõtte on lineaar funtksiooni korrutajate muutmine. Iga korrutajal on oma vastav feature v/a w[0]. Alguses on vaja random kaalude vektori genereerida, et saaks edaspidi muuta need kaalud. Keskmine täpsus tuleb 80\% juures. Alpha suurendamine ei suurenda treenimis täpsust, iteratsioonide arv aitas. Overfittimist ei ole kohanenud.

Raskuseid oli algse kaalude vektori genereerimisega ja valemitest ja algoritmidest arusaamisega. Hästi palju aitas pycharmis sceintific mode mis aitas näha testandmeid ja treenimisandmeid. 

\medskip 
 

\end{document}
